【養兔娛樂】兔仔是一種情緒和心靈支持的動物🐰Emotional Support Animal

如果你去過兔協參觀，其實不臭的。(可看看我寫關於訓練兔仔去廁所的post) 兔子是其中一種最心境平靜的動物，很多人覺得牠們尤其是咀嚼食物的聲音很治癒。如果你家的兔子有攻擊性，這不是兔子的本性，而是後天環境和飼養方式影響的。兔子亦被作為情緒和心靈支持動物(emotional support animal)，即是主人有醫生的證明，帶着小動物作伴，心靈才得到慰藉。可參考以下video 了解一下：

野兔，例如cottontail 通常活1-3年命，原因包括不夠糧食及營養、被捕食、病死、脫毛時期清理時吃了太多毛令到與體內食物組成一團球而引起阻塞導致飢餓死亡等等。但隨著知識增長，現在在家養的兔子可活8-12年，有些高達15歲。兔兔與狗和貓不同，如果突然不吃東西代表已經生病，不及時看醫生可以引致短時間內死亡；如果狗輕微生病的話，你可以等兩天後有空才看醫生也不會大問題。室內養會比室外養長壽，因為沒有捕獵者(predatory animals)的追食和天氣影響，所以感到安全、平靜和舒適。狗吠聲、消防車叫聲、雷暴閃電也會驚嚇兔兔。壓力(stress)亦可以引致生病。兔子是被捕獵的動物(prey animals), 是大自然內每個捕獵者(predatory animals)的目標，沒有自然本能去攻擊他人，但牠們勝於速度, 跑得快。牠們是脆弱的動物，很容易受驚。

N.B.: 實在有太多主人遺棄兔子，主要原因是不理解兔子,覺得牠們悶不親近人。兔子是聰明、群體性動物。如果想養，可在兔友協會參觀然後領養，這裏有太多兔子需要一個家。詳情可去

錯台wor ching

Hep push

兔子跳兔子舞(Binky)是兔子最開心的狀態。當牠們binky 時，這是告訴你是一個好主人，代表牠很喜歡現時的環境和生活。兔子也會舒適地躺在地上，伸展手腳，還會打翻騰。兔子在室內飼養會比室外養長命，因為沒有任何天氣和敵人威脅，感到安全、平靜和舒適。狗吠聲、雷暴、消防車叫聲等也會嚇驚兔子。以下2個videos 可以看到兔子最開心的時候：

撫摸兔仔很重要! 增加自尊心!🐰😊🌟

在大自然內，兔仔有牠們的等級制度。一個高級(dominant)的兔仔會groom (舔和梳理) 一個次級(inferior)的兔仔。但高級的亦會要求次級的兔仔groom 牠，這是一定要服從的。當兔仔低頭向前躺在地上，牠就是想你groom (撫摸和親吻) 牠，這樣可以增加牠的自尊心、令牠舒適、快樂、心理健康。當牠們受驚時，也需要groom牠們，令牠們冷靜下來和知道是沒事的。

兔仔是被捕獵的動物(prey animal)，在大自然內是每個捕獵者(predatory animal)的目標，沒有自然本能去攻擊他人，但牠們勝於速度, 跑得快。牠們是脆弱的動物，很容易受驚的。兔子喜歡吸引人注意，有時我們看電視的時候，兔子會躺在電視機前面，幸好牠們不知道我們其實不在看牠們。因此，經常陪牠們玩是重要的，兔子是群體性動物，如果主人沒有空，最好領養多一隻兔子陪伴牠。

以下video是一個等級制度的例子, 可以在0:59 看到：

如果你在兔兔面前打開手掌，對於牠來說是要求牠groom 你。如果主人和兔兔的關係好，牠會groom主人。如果牠對主人感到憤怒，對於牠來說，在牠面前打開手掌是不尊重牠，牠可能會用屁股對着你(代表生悶氣) 或嚴重的話，撲過來咬你。兔子憤怒的時候，耳朵會放在後面，耳口向側，姿勢站起來很硬對着你。(這個耳朵擺放姿勢同驚慌一樣，但驚慌時坐姿會蹲下。大家可以看我寫兔子驚慌的post) 以下video 是主人要求兔兔groom 主人的例子：

有趣視頻: 兩隻兔子正在決定等級制度，但遇到困難。兔子A groom 兔子B, 但groom 了很久和等了很久還未得到回報(兔子B groom A作為回報)，所以發脾氣在2:08咬兔子B。

除了騎着兔子背後，兔子還會躺在另一隻兔子的頸上來顯示牠是比較高層次的(show dominance), 這類行為停了就代表牠們已決定了等級制度。

不要同兔仔洗澡! 好危險!!

兔兔很愛乾淨，會自動自己清理洗澡。同兔仔洗澡是很危險的，會令牠精神創傷，嚇怕到呆和僵硬，經常這樣會心臟病發死。但是，有一個例外：就是如果牠們有poopy butthole, 可以給牠們一個butt bath, 但不要用手直接拉牠們的糞便，因為會連皮拉出來。要用水浸到牠們的肛門和腳然後就可以慢慢清理。兔仔是被捕獵的動物，在大自然內是每個捕獵者的目標，沒有自然本能去攻擊他人，但牠們勝於速度, 跑得快。牠們是脆弱的動物，很容易受驚的。

以下video 關於洗澡危險 和怎樣給牠們butt bath:

如果主人試過幫兔子洗澡，可能見過兔兔用後腳站起來，左右手上下方向擦。這時候兔子其實不是同你玩水，這個姿態是代表不高興，想主人不要理會牠。以下視頻可看到主人給兔子洗澡時，兔子在3:26被嚇暈：

兔子會騎着另一隻兔子背後來顯示牠是比較高層次的(show dominance), 這類行為停了就代表牠們已決定了等級制度。此行為是正常的，無論是雌性騎着雄性或兩隻同性別的騎着大家。

兔仔的墊材- 危險不要買！🐰🌟

不要買aromatic phenols：Pine & Cedar Shavings (松木及紅杉木的木屑)，會傷兔子的肝和呼吸系統。其他litter materials 就可以。以下video有解釋：

更多關於Pine＆Cedar Shavings可去:

本身有養倉鼠 頭先入去睇見到有隻無左右眼嘅兔兔 好想領養佢 要唔要家訪個d？

我猜不用

我都係本身有倉鼠
隻兔黎左之後倉鼠活躍左 兩個籠係附近 隻鼠會走去望隻兔
不過隻兔唔理佢

動物台左轉直行

兔牙太大